1.Опишите своими словами разницу между функциями setTimeout() и setInterval().

setTimeout() срабатывает единожды, в то время как setInterval() неоднократно по заданному интервалу

2.Что произойдет, если в функцию setTimeout() передать нулевую задержку? Сработает ли она мгновенно, и почему?

setTimeout()с нулевой задержкой сработает настолько быстро, на сколько это возможно, в зависимости от окружающих факторов таких, как загруженность процессора или кол-во открытых вкладок..

3.Почему важно не забывать вызывать функцию clearInterval(), когда ранее созданный цикл запуска вам уже не нужен?

Для setInterval() функция остаётся в памяти до тех пор, пока не будет вызван clearInterval().Функция ссылается на внешнее лексическое окружение, поэтому пока она существует, внешние переменные существуют тоже. Они могут занимать больше памяти, чем сама функция. 